---
layout: post
title: "Struts2中Web资源的获取"
date:   2017-04-25 +0800
categories: jekyll update
tags: SSH
excerpt: 本篇文章主要讲解Struts2中Web资源的获取
---
## 1.使用拦截器获取web资源
### 1.1使用Struts2 Aware拦截器
#### FirstAction.java
    package com.cheng.action;
    import javax.servlet.ServletContext;
    import javax.servlet.ServletRequest;
    import javax.servlet.ServletResponse;
    import javax.servlet.http.HttpServletRequest;
    import javax.servlet.http.HttpServletResponse;
    import org.apache.struts2.interceptor.ServletRequestAware;
    import org.apache.struts2.interceptor.ServletResponseAware;
    import org.apache.struts2.util.ServletContextAware;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    //实现拦截器接口
    public class FirstAction extends ActionSupport implements ServletRequestAware,ServletResponseAware,ServletContextAware{

    	private ServletRequest request;
    	private ServletResponse response;
    	private ServletContext context;

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		String username=request.getParameter("username");
    		System.out.println(username);
    		return "success";
    	}

    	@Override
    	//当请求进入到action之前，程序自动通过拦截器调用setServletRequest(),
    	//将HttpServletRequest传递过来
    	public void setServletRequest(HttpServletRequest arg0) {
    		request=arg0;

    	}

    	@Override
    	public void setServletResponse(HttpServletResponse arg0) {
    		response=arg0;
    	}

    	@Override
    	public void setServletContext(ServletContext arg0) {
    		context=arg0;
    	}

    }


#### struts.xml
    <struts>
    		<package name="test" extends="struts-default">
    			<action name="firstAction" class="com.cheng.action.FirstAction">
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### index.jsp
    <form action="firstAction.action" method="post">
    	username:<input type="text" name="username"><br>
    	password:<input type="password" name="password"><br>
    	<input type="submit" value="提交">
    </form>


### 1.2使用Struts2 RequestAware拦截器
#### SecondAction.java
    package com.cheng.action;
    import java.util.Map;
    import javax.servlet.ServletContext;
    import javax.servlet.ServletRequest;
    import javax.servlet.ServletResponse;
    import org.apache.struts2.StrutsStatics;
    import org.apache.struts2.interceptor.RequestAware;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    //使用RequestAware拦截器
    public class SecondAction extends ActionSupport implements RequestAware{

    	private ServletRequest request;
    	private ServletResponse response;
    	private ServletContext context;

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		String username=request.getParameter("username");
    		System.out.println(username);
    		return "success";
    	}

    	@Override
    	public void setRequest(Map<String, Object> arg0) {
    		request=(ServletRequest) arg0.get(StrutsStatics.HTTP_REQUEST);
    		response=(ServletResponse) arg0.get(StrutsStatics.HTTP_RESPONSE);
    		context=(ServletContext) arg0.get(StrutsStatics.SERVLET_CONTEXT);
    	}

    }


#### struts.xml
    <struts>
    		<package name="test" extends="struts-default">
    			<action name="secondAction" class="com.cheng.action.FirstAction">
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### index.jsp
    <body>
    <form action="secondAction.action" method="post">
    	username:<input type="text" name="username"><br>
    	password:<input type="password" name="password"><br>
    	<input type="submit" value="提交">
    </form>
    </body>


## 2.静态对象获取web资源
### 2.1使用Struts2内置静态对象ActionContext
#### Thirdction.java
    package com.cheng.action;
    import javax.servlet.ServletContext;
    import javax.servlet.ServletRequest;
    import javax.servlet.ServletResponse;
    import org.apache.struts2.StrutsStatics;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionContext;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class ThirdAction extends ActionSupport {

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		ActionContext ac=ActionContext.getContext();
    		ServletRequest request=(ServletRequest) ac.get(StrutsStatics.HTTP_REQUEST);
    		ServletResponse response=(ServletResponse) ac.get(StrutsStatics.HTTP_RESPONSE);
    		ServletContext context=(ServletContext) ac.get(StrutsStatics.SERVLET_CONTEXT);

    		String username=request.getParameter("username");
    		System.out.println(username);
    		return "success";
    	}
    }


#### struts.xml
    <struts>
    		<package name="test" extends="struts-default">
    			<action name="thirdAction" class="com.cheng.action.ThirdAction">
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### index.jsp
    <body>
    <form action="thirdAction.action" method="post">
    	username:<input type="text" name="username"><br>
    	password:<input type="password" name="password"><br>
    	<input type="submit" value="提交">
    </form>
    </body>


### 2.2使用Struts2内置静态对象ServletActionAcontext(推荐使用)
#### FourthAction.java
    package com.cheng.action;
    import javax.servlet.ServletContext;
    import javax.servlet.ServletRequest;
    import javax.servlet.ServletResponse;
    import org.apache.struts2.ServletActionContext;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class FourthAction extends ActionSupport {

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {

    		ServletRequest request=ServletActionContext.getRequest();
    		ServletResponse response=ServletActionContext.getResponse();
    		ServletContext context=ServletActionContext.getServletContext();

    		String username=request.getParameter("username");
    		System.out.println(username);
    		return super.execute();
    	}
    }


#### struts.xml
    <struts>
    		<package name="test" extends="struts-default">
    			<action name="fourthAction" class="com.cheng.action.FourthAction">
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### index.jsp
    <body>
    <form action="fourthAction.action" method="post">
    	username:<input type="text" name="username"><br>
    	password:<input type="password" name="password"><br>
    	<input type="submit" value="提交">
    </form>
    </body>


### 3.登录实例
#### servletContext，也就是application对象，
#### 它是一个服务器对象,只要服务器不关闭，那么信息永远存在。该信息是存储在服务器内存中的，一般数据我们严禁向application对象当中放入,因为容易服务器内存溢出，程序崩溃
#### 驾校考试系统，只需要注册用户就可以免费使用，用户量庞当。每次只出现一个题，然后做完本道题自动跳转到下一题，这个系统就可以用到application。application对象，程序一启动，立即从数据库取出考试题目，放到服务器application对象中，考试的时候就不需要再经过数据库层获取了
#### LoginAction.java
    package com.cheng.action;
    import javax.servlet.ServletRequest;
    import javax.servlet.http.HttpServletRequest;
    import javax.servlet.http.HttpSession;
    import org.apache.struts2.ServletActionContext;
    import com.cheng.pojo.Users;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class LoginAction extends ActionSupport {

    	private String username;
    	private String password;

    	public String getUsername() {
    		return username;
    	}

    	public void setUsername(String username) {
    		this.username = username;
    	}

    	public String getPassword() {
    		return password;
    	}

    	public void setPassword(String password) {
    		this.password = password;
    	}

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		if(username.equals("admin")&&password.equals("123")){
    			Users us=new Users();
    			us.setUsername(username);
    			us.setPassword(password);

    			//将User信息放到Session中以便在其他地方使用
    			ServletRequest request=ServletActionContext.getRequest();
    			HttpServletRequest req=(HttpServletRequest) request;
    			HttpSession session=req.getSession();
    			session.setAttribute("us", us);

    			return "success";
    		}else{
    			return "fail";
    		}
    	}

    }


#### struts.xml
    <struts>
    		<package name="test" extends="struts-default">
    			<action name="loginAction" class="com.cheng.action.LoginAction">
    				<result name="success">/success.jsp</result>
    				<result name="fail">/index.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### index.jsp
    <form action="loginAction.action" method="post">
    	username:<input type="text" name="username"><br>
    	password:<input type="password" name="password"><br>
    	<input type="submit" value="提交">
    </form>
    </body>


#### success.jsp
    <body>
    <%Users us=(Users)session.getAttribute("us"); %>
    登录成功！欢迎<%=us.getUsername() %>用户登录！
    </body>


#### 4.源代码[下载](http://pan.baidu.com/s/1o7OY3Ku) 密码：6wb4
